各大大專院校傳理系討論

八大：BU=CU>>>HKU>City

非八大：SYU>HSMC=Chuhai

8大，駁你唔到#good

push

推

Push

留名

利申 八大其中一間嘅傳理

cu>>bu

Cu>>>>>>>bu

睇收分都知學生水平有分別
但Bu歷史耐d 行內名氣好似大d

其實好多cu新聞出嚟 好少做返傳媒呢行

cu>bu=hku>city>樹仁>其他

聽聞Tvb新聞好似唔收BU，好似係因爲啲人入去做得唔長，又喺同行係咁指責大台啲獨特嘅報新聞技巧
不過講真你點報新聞全香港都知啦，仲駛驚人唱衰你咩

Bu>hku=cu >其他

只計入行做傳理

乞食科冇人想知

Hku新聞系出名廢
中大浸大屌打

Hku名氣屌打

早幾年唔知邊個台請咗批hku新聞系做intern
點知班人表現又差又hea
搞到hku畀全行封殺
而且hku個教法好唔practical
讀完都唔識點跑新聞

咁可以做乜 利申八大傳理

HKU/CU追校名咩科都高d

PR

想問傳理係咪任何出路都人工低

收分低過中大唔代表能力有差異喎。
論行業NETWORK、TRAINING、資源設備，浸大明顯好過CU wo。

係

AL年代BU仲玩緊拆科招生
CJ BJ 收緊1-2條A
同中大有得揮
只不過DSE後玩大院收生先拉低咗分數

查實舊時唔少入非三大既AL生都係夠分入三大，不過DSE後大學除左玩學院收生之外，DSE雞過份睇重大學名氣都係一大因素，你見呢度因為人地DSE低過人幾分就斷定個個人能力高低就知

都係個句
真係做傳媒一定Bu
未諗好就Cu
完！

利申：其中一間讀緊

大學教傳理嘅prof都有唔少係cu

以前真係好多人揀科 > 揀校名
點解會咁呢

幾時都係科目大過校名啦
根本係而家DSE雞唔夠成熟唔識揀科
一心諗住三大就冇死 問都唔問下人
Nursing都有咁多人狗衝入hku

讀新傳如何生存

fm想問其實唔做新聞有咩工作做

靚仔靚女讀咩都唔會死
你樣柒毒撚嘅話入到中大張佬都冇用

岩，而家乜科都狗衝三大，就係為左諗住條路好行d，小心期望同你想像中有落差。

雖然hku nursing係差過ou nursing
但大家出黎都係做nurse
仲可以有hku life
比你揀都係狗衝hku啦

睇下我個user name就知道啦

好似好少張佬人用連登

就張佬黎講，cu絕對拍得住bu有餘啦，係得hku個名唔太出 nursing呢科分別就大啦 不過個分狗衝到三大唔通唔入咩 除非係poly三寶無其他選擇個啲科

佢地有問人 就係個個都話狗衝左HKU先

講分23 24果d有hku 仲要專科唔狗沖咩 唔通去ou咩

就BU而言，我覺得係practicum好充足，
同埋啲老師好chur得，intern/grad前一定會train到你見得下人 (除非你自己都冇心學)
最緊要係人脈廣、口碑好，呢樣真係贏晒

個人反而覺得係theory唔夠，
個底未打得夠穩就推你去做practicum，
好多野都係靠自己一路做，一路領略

lm

LM

點睇City Media and communication？

點睇樹仁

榭仁好似幾勁

其實呢d垃圾科邊個在乎

civil咪又係垃圾
又要驚爆煲人工又唔係高
工作環境又危險
香港都係醫療科獨霸天下

仆街啦你
人工低就話人垃圾科
你每日都睇緊傳理狗寫同拍出黎嘅product啊
咁都叫垃圾，你返支那/北韓啦

其實有咩出路 想讀